突襲成功！泛民臨陣變招 提交34個修正案動議 阻建制派補選前改議事規則

突襲成功！泛民臨陣變招阻建制派補選前改議事規則

即時要聞

2017-10-18 19:47:06 HKT

泛民主派傍晚六時半突然召開記招，宣佈今日所有民主派議員已採取一致行動，9位民主派議員提交了34個修改議事規則的修正案動議，目的反映議事規則過去的一些問題，例如約束主席亂用權力、宣誓問題、秘書處人手問題等，希望令立法會變得更有效率。郭榮鏗指，上述修正案已於下午五時多正式提交立法會秘書處，並於11月15日提交立法會大會討論，他本人、楊岳橋和梁繼昌作為議事規則委員會委員，亦已去信委員會要求委員會將34項建議放入議程討論。

郭榮鏗指出，由於民主派比建制派更早將修訂交立法會秘書，客觀效果是立法會大會必須先討論民主派提出的34項修訂，然後才討論建制派的修訂，估計每個民主派修正案，至少要討論約6至7個小時，指3月前能否完成，視乎政府會否抽起如醫改條例般重要的民生議案，坦言覺得最適合應是等待明年3月補選後才修改議事規則。

建制派目前選擇修訂議事規的做法，是先在議事規則委員會討論，再交立法會內會討論，再由委員會主席交立法會大會審議，若獲分組點票通過，才能生效，但其實根據議事規則，並無規定議員一定要先經議事規則委員會討論，才可提交修訂。有泛民議員指出，由於今次泛民議員提出的修訂需討論至少180至200個小時，即至少9至10個立法會大會才能解決，加上其間需要審議預算案、人大兩會其間立法會不開會，故相信明年3月補選前，建制派都難以在立法會大會提出修改議事規則。

不過，立法會主席梁君彥指，尚未有時間了解民主派提出有關議事規則的修訂，故對是否批准不予置評。
<蘋果>

香港島、九龍西和新界東議席3個直選議席，以及建築、測量、都市規劃及園境界功能界別1個議席。

現在非建制派的地區直選議席由十七席降至十四席，比建制派的十六個議席少。

泛民有無可能全取3個直選議席？

如果大家一齊做連登仔最憎既含撚派應該可以

連登仔：寧贈支那，不予泛民

成咩嘢功？大口狗都未批

寧願全部建制派，都唔要呢班陽奉陰違的泛民

睇死主席唔會批/ 合併辯論

放1,2個本土派入閘
等非建制分散票源

( Show Blocked User - 優美開始 )

Agger
有幾多港豬係貶民孕育出黎
今次被毒果大肆報導
又打哂飛機

民主派搶提議案阻收緊拉布 點處理考起梁君彥

2017-10-19 12:49:56 HKT

為阻止建制派在3月11日立法會補選前，打算趁人數佔優而提出修改議事規則收緊拉布限制，民主派多名議員周三搶先提出34項議事規則修訂。立法會主席梁君彥中午回應稱，秘書處周三晚已收到有關議員提出的修訂議案，自已需要時間作詳細考慮，「會以一貫作風，以議事規則同過去做法去處理」。他稱要確保修訂合乎基本法和香港本地法律，不可以通過違憲和違法的議案。，但問到預計何時能作出決定時，梁只稱「我唔知，我都未睇過（泛民修訂）」。

梁稱自己周三和今早都要出席立法會會議，相信秘書處已作出初步工作，正搜集立法會過去的做法，需要一個合理的時間處理。被問到議事規則是否沒有禁止議員將修訂提交立法會大會時，梁君彥指，「規程無話（禁止）直接做嘅，但我哋有委員會處理，呢樣嘢我哋都要嚴正咁處理」。至於若同時將議案提交大會和議事規則委員會，是否都要先於委員會討論時，梁就稱：「我未去到呢一點考慮，因為實際上未睇過泛民議員遞畀我嘅議案」。

議事規則委員會主席謝偉俊則表示，他初步看法是要由立法會主席梁君彥決定是否接受泛民動議，他個人認為當中存在3大技術困難，包括若泛民不經常設委員會討論，直接將修訂提交立法會大會，將令議事規則委員會「變咗一個廢嘅會」；第二點是由於泛民部分修訂涉及公帑開支，例如增加法律顧問和秘書處資源等，只能由特區政府，又或者議員獲政府批准下才能提出；第三點是立法會如有常設委員會已處理類似問題時，又涉及無立法效應的建議時，應要返回有關委員會討論，立法會主席可以因此否決有關動議，「所以我覺得今次幾方面都可能有啲困難」，認為立法會主席可以因為上述技術理由，否決泛民的動議。

謝又指，泛民主派將34項修訂同時交予議事規則委員會審議，本身就已構成一個障礙，「如果佢哋咁做，等於一個議題同時兩個會處理，呢個已經現階段令佢哋唔可以提上立法會大會傾」，但他亦承認理論上泛民可以收回提交議事規則委員會的建議，認為這是提議者要考慮的因素。他又指，至今泛民能否將修訂直接提交到立法會大會存在灰色地帶，因為議事規則並無講明修訂一定要先提交議事規則委員會審議。
<蘋果>

俾梁君彥ban哂，仲話成功突襲
毓民真係冇講錯

Oct 24近期活躍五毛
0群龍共舞
1三色貓
2JR
3法國佬巫斯義=香港鍵國
4真律師何君堯
5dewi
6曼徹斯特聯=拜仁慕尼黑
7優美開始
8蘇麗珊
9吾系甘開心牙
10RedBaron
11侵b
12十卜ching

寧願要本土派,都不要奶共派

本土派自己搞到dq
有向選民道歉嗎？